【孤單父親節】出事路段無單車徑 與重型車同行

「呢條路咁危險，政府為咗市民，好應該整好條路！」21歲理大男生李欣鍵上月底在東涌租用共享單車與友人踩車往迪欣湖，途中在翔東路遭的士從後撞倒重創後死亡，其實事發現場並無單車徑，單車友需踩出馬路與重型貨車同行，事後李爸爸到現場拜祭亡兒，親身體驗現場險象環生險況，衷心希望再發生嚴重及奪命意外，呼籲當局正視問題。地區人士批評東涌現時的道路規劃失當，未有建設單車徑，將於本月底離島區議會上要求當局將單車徑伸延至迪欣湖，保障市民生命安全。

記者上周六早上去到車禍現場翔東路實地視察，發現上址是一段雙線單程路，限速時速50公里，當日是早上，汽車流量不高，但仍有不少重型貨車駛過，當中不少是高速飛馳；離島區議員郭平關注事件，指翔東路是單車意外熱點，市民在上址踩單車如同「搵命搏」，假日常出現一隊隊單車車隊在上段路飆車，路過重型車輛有時會減速避讓，亦有司機繼續飛馳，險象環生。

郭平補充，現時平日及假日不少東涌居民及區外市民由東涌踏單車前往迪欣湖，但現時只有東涌市中心設單車徑，如要由東涌踏單車前往欣澳便需使用翔東路，但翔東路有龍運車廠、大嶼山巴士車廠及混凝土廠，亦是前往愉景灣的必經之路，加上該路正進行水管更換工程，常有重型車輛出入，實在不適宜踏單車。
他關注現時仍有市民騎單車沿翔東路前往迪欣湖，呼籲市民自律確保安全，他補充，土木工程拓展署早前指未能擴闊翔東路供更多車輛及單車使用，並指「擬建的P1公路(東涌至大蠔段)將設置單車徑，單車徑網絡將由現時東涌市中心經東涌東擴展區，擴展至近大蠔交匯處的單車公園用地」。長遠方面，待建議的欣澳填海的規劃及工程開展，將探討伸延道路及單車徑至欣澳可行性。
其實2013年5月23日，一名貨車司機在翔東路轉入欣澳道時與一部單車迎頭相撞，62歲踩單車男子死亡，而過去5年翔東路亦有大小交通意外發生。郭平指意外一宗也嫌多，強調興建單車徑刻不容緩。他指，共享單車在東涌盛行，但現時東涌市的道路規劃普遍仍只集中行車路，未有預留路面建單車徑，希望當局未來規劃時留意，而現時希望將 P1 公路單車徑伸延至迪欣湖。

自己個仔死左 要人地。。。

Btw單車撚踩馬路真係要考牌

自己係單車撚都係咁話

毒果妓者

好老實講大嶼山單車政策完全係大落後

會撞死人係必然發生既事

一早要迪士尼駁東涌駁機場

仲要講緊黎緊發展大小蠔灣新巿鎮

會完全無人踩單車?

完全唔合理

垃圾周浩鼎仲話要禁單

有意外就禁唔係改善 反智到極點